---
name: Image 图片
route: /basis/image
menu: wren-ui/basis 基础组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Image 图片

这是一个增强 img 标签的组件，提供多种图片填充模式，支持图片懒加载、加载中和加载失败提示。

## 何时使用

当需要多种填充模式或懒加载的图片时使用。

## 演示

<DeviceView src="/basis/image/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Image } from '@wren-ui/basis';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### 基础用法与原生 img 标签一致，可以设置 src、width、height、alt 等原生属性。
```js
<Image src={imgUrl} width={120} height={120}></Image>
```

### 填充模式
#### 通过 fit 属性可以设置图片填充模式，可选值见下方Props传值说明。
```js
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="contain"></Image>
  <span>contain</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="cover"></Image>
  <span>cover</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="fill"></Image>
  <span>fill</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="none"></Image>
  <span>none</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="scale-down"></Image>
  <span>scale-down</span>
</div>
```

### 圆角图片
#### 通过 round 属性可以设置图片为圆角图片，注意当图片宽高不相等且 fit 为 contain 或 scale-down 时，将无法填充一个完整的圆形。
```js
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="contain" round></Image>
  <span>contain</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="cover" round></Image>
  <span>cover</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="fill" round></Image>
  <span>fill</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="none" round></Image>
  <span>none</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl} width={120} height={120} fit="scale-down" round></Image>
  <span>scale-down</span>
</div>
```

### 开启懒加载
#### 通过 lazyLoad 属性来开启图片懒加载。
```js
<Image src={imgUrl} width={120} height={120} lazyLoad></Image>
<Image src={imgUrl} width={120} height={120} lazyLoad></Image>
<Image src={imgUrl} width={120} height={120} lazyLoad></Image>
```

### 加载中状态提示
#### 通过 loadingIcon 属性自定义 Image 组件加载中图标，通过 loadingCustomize 属性自定义 Image 组件加载中提示。
```js
<div className={styles.demo_item}>
  <Image width={120} height={120}></Image>
  <span>默认提示</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image width={120} height={120} loadingCustomize={<Loading size={20}></Loading>}></Image>
  <span>自定义提示图标</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image width={120} height={120} loadingCustomize={<Loading type="spinner" size={20} content="加载中..." vertical></Loading>}></Image>
  <span>图标下方提示文字</span>
</div>
```

### 加载失败状态提示
#### 通过 errorIcon 属性自定义 Image 组件加载失败图标，通过 loadingCustomize 属性自定义 Image 组件加载失败提示。
```js
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl_error} width={120} height={120}></Image>
  <span>默认提示</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl_error} width={120} height={120} errorIcon="enlarge"></Image>
  <span>自定义提示按钮</span>
</div>
<div className={styles.demo_item}>
  <Image src={imgUrl_error} width={120} height={120} errorCustomize={<span>加载失败</span>}></Image>
  <span>自定义提示内容</span>
</div>
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义图片组件样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义图片组件样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
width | 定义图片宽度 | number \| string | 80 | false | v0.0.1
height | 定义图片高度 | number \| string | 80 | false | v0.0.1
src | 图片地址 | string | null | false | v0.0.1
alt | 图片替代文本 | string | null | false | v0.0.1
fit | 图片填充模式 | string: contain \| cover \| fill \| none \| scale-down | fill | false | v0.0.1
round | 图片是否圆角 | number \| boolean | false | false | v0.0.1
radius | 图片圆角大小 | number \| number \| string \| null | null | false | v0.0.1
lazyLoad | 是否开启懒加载 | boolean | false | false | v0.0.1
showLoading | 是否显示加载中状态提示 | boolean | true | false | v0.0.1
loadingIcon | 加载中状态提示图标名称或链接 | string | photo | false | v0.0.1
loadingCustomize | 自定义加载中状态提示 | ReactNode | null | false | v0.0.1
showError | 是否显示加载失败状态提示 | boolean | true | false | v0.0.1
errorIcon | 加载失败状态提示图标名称或链接 | string | photo-fail | false | v0.0.1
errorCustomize | 自定义加载失败状态提示 | ReactNode | null | false | v0.0.1


### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick | 点击图片事件 | null